民主派轟林鄭逼討論致流會

民主派轟林鄭逼討論致流會

頭條

莫乃光（中）指流會全因林鄭月娥逼立會討論一地兩檢，將辣招抽起引發。

【本報訊】政府為求如期於下周三向立法會提交一地兩檢議案，不惜提出中止印花稅草案審議，雖然最終成功，為政府如期提交一地兩檢議案開路，但之後卻因開會人數不足，出現本屆會期首次流會。有民主派議員批評出現流會，全因特首林鄭月娥將辣招抽起，逼立法會先討論一地兩檢，當建制派見中止印花稅草案通過，認為「任務」完成無必要死守，結果犧牲其他民生議程。

建制認為任務達成無死守

立法會昨日從上午9時到下午近2時半，都在辯論中止審議印花稅法案的議案，其間民主派議員多次點算法定人數，建制派務求要死守至通過中止審議印花稅草案動議。當有關動議通過後，不少建制派議員即離開會議廳，當民主派要求點人數拉布時，除民主派全面不在席外，亦有6名來自經民聯、工聯會、新民黨等的建制派議員不在席，亦未見建制派如之前做法，動員議員在15分鐘時限內趕返會議廳，最終因開會人會人數不足而流會。

有民主派議員覺得，個別建制派眼見掃清一地兩檢議案障礙的任務已達成，無必要再死守議會，所以任由流會，民主派會議召集人莫乃光更直言，流會全因為林鄭逼立法會討論一地兩檢，將辣招抽起引發，「佢係政治凌駕民生，政治凌駕議會嘅程序」。不過公民黨黨魁楊岳橋不排除，建制派老謀深算，或許他們有意借今次流會鼓動民意，凸顯流會的影響。

另外，受流會影響，香港本土毛孟靜提出譴責揚言對港獨人士「殺無赦」的何君堯的議案，昨亦無法處理，毛則指譴責議案已在議程上，「只係幾時上到大會講」。

■記者呂浩然

相關新聞

建制護航 立會通過抽起辣招議案
頭條 6小時前

一地兩檢黑箱作業零諮詢大律師公會 促公佈三步走詳情
頭條 6小時前